@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/0aea902c-1300-4425-9821-fee1ecc1ead0> a skos:Concept ;
    skos:broader <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:definition "Ein Text enthält Lücken, in die geschrieben werden soll, z. B. Ergänzung von Wortenden, Attributen usw. "@de ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:notation "1" ;
    skos:prefLabel "Lückensatz/Lückentext"@de ;
    skos:topConceptOf <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> .

<https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/b8c8a8cb-293e-46d2-bda8-74c220ef22b9> a skos:Concept ;
    skos:broader <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:definition "Zahlen werden in Abhängigkeit anderer Zahlen in Felder einer Pyramide eingetragen."@de ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:notation "2" ;
    skos:prefLabel "Zahlenpyramide"@de ;
    skos:topConceptOf <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> .

<https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/f62b049a-7ee6-443a-82b6-4bcafd68c0da> a skos:Concept ;
    skos:broader <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:definition "Vorgegebene Falschschreibungen sollen erkannt und berichtigt werden."@de ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:notation "3" ;
    skos:prefLabel "Korrigiere"@de ;
    skos:topConceptOf <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> .

<https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/84025001-f390-4741-a9b7-d60e5be124e5> a skos:Concept ;
    skos:broader <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:definition "Single Choice – mehrere Distraktoren und nur einen Attraktor"@de ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:notation "4" ;
    skos:prefLabel "Multiple Choice"@de ;
    skos:topConceptOf <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> .

<https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/7732adca-fa06-46b6-a44d-b9664459944c> a skos:Concept ;
    skos:broader <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:definition "in jeder Zeile sollen Sätze/Wörter/Wortgruppen/Bilder nach fest vorgegebenen Spaltenbezeichnungen bewertet werden, z.B. richtig/falsch, stimmt/stimmt nicht."@de ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:notation "5" ;
    skos:prefLabel "Complexe Multiple Choice"@de ;
    skos:topConceptOf <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> .

<https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/a0ceda99-77fd-44ad-bdea-9e29c6e5fcb6> a skos:Concept ;
    skos:broader <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:notation "6" ;
    skos:prefLabel "Zuordnungsitems"@de ;
    skos:topConceptOf <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> .

<https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/a0df3db7-bc4f-409d-b50f-443d7bf02ef0> a skos:Concept ;
    skos:broader <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:notation "7" ;
    skos:prefLabel "Kurzantwort (Zahl, Wort, Wortgruppe, Rechnung …)"@de ;
    skos:topConceptOf <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> .

<https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/16bea0d5-2e63-4ad9-9881-de94ea9eebe9> a skos:Concept ;
    skos:broader <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> ;
    skos:notation "8" ;
    skos:prefLabel "Erweiterte Antwort (Begründungen, Erklärungen …)"@de ;
    skos:topConceptOf <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> .

<https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/> a skos:ConceptScheme ;
    dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de ;
    dct:title "Items_Itemformat"@de ;
    skos:hasTopConcept <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/0aea902c-1300-4425-9821-fee1ecc1ead0>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/16bea0d5-2e63-4ad9-9881-de94ea9eebe9>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/7732adca-fa06-46b6-a44d-b9664459944c>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/84025001-f390-4741-a9b7-d60e5be124e5>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/a0ceda99-77fd-44ad-bdea-9e29c6e5fcb6>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/a0df3db7-bc4f-409d-b50f-443d7bf02ef0>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/b8c8a8cb-293e-46d2-bda8-74c220ef22b9>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/f62b049a-7ee6-443a-82b6-4bcafd68c0da> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/0aea902c-1300-4425-9821-fee1ecc1ead0>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/16bea0d5-2e63-4ad9-9881-de94ea9eebe9>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/7732adca-fa06-46b6-a44d-b9664459944c>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/84025001-f390-4741-a9b7-d60e5be124e5>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/a0ceda99-77fd-44ad-bdea-9e29c6e5fcb6>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/a0df3db7-bc4f-409d-b50f-443d7bf02ef0>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/b8c8a8cb-293e-46d2-bda8-74c220ef22b9>,
        <https://w3id.org/iqb/Items/itemformat/f62b049a-7ee6-443a-82b6-4bcafd68c0da> ;
    skos:prefLabel "Itemformat"@de .

